# ファイル名の規則

Todeslangのソースコードのファイル名は、たとえば以下のように命名されるべきである。

- 80.*product*-80.80-*part*.tode

先頭の *80*  は、常にこの文字列であるべきである。ただし、他のファイルよりも先に読み込まれたいならば *40*、後に読み込まれたいならば *c0* のようにする。すなわち、*80* と例示した部分は、2桁の16進法の自然数である。2桁に満たない場合は、先頭を *0*  で埋めなければならない。16進法の9を超える数字はアルファベットの小文字である必要がある。

*product*  はプロダクトの名称である。

これに続く (例示では2番目の) *80*  は、常に *80* である必要がある。

さらにこれに続く (例示では3番目の) *80*  は、プロダクトが複数のソースコードから構成されるとき、それを読み込む順序を指定する番号である。これはプロダクトの開発者が自由に設定してよい。

*part*  は、プロダクトが複数のソースコードから構成されるとき、それらを区別する名称である。

ファイル名には派生プロダクトの名称を含めることができる。以下に例を示す。

- 80.apple-c0.postapple-80.80-main.tode

*apple*  はプロダクト名、*postapple*  は派生プロダクト名、*main*  はパート名である。プロダクトと派生プロダクトの開発者は異なっていてもよい。上の例の *c0*  は、*postapple* が *apple*  よりも後に読み込まれることを意図した文字列である。

プロダクトと派生プロダクトの列は、再帰的に繰り返すことができる。
